On désigne par $x$ le prix initial d'un objet. 
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item \'Ecris la fonction linéaire qui correspond à une baisse de
    15\%. 
  \item \'Ecris la fonction linéaire qui correspond à une hausse de
    20\%. 
  \end{enumerate}
\item On effectue une baisse de 15\% suivie immédiatement d'une
  hausse de 20\%. \`A l'aide de la question précédente, explique si
  cela correspond à une baisse ou à une hausse (on précisera le
  pourcentage).
\end{myenumerate}